[有待考證]網傅北京金融街p2p公司跑路 大量警車控場大巴準備拉人……

mberlyTom ( 9級 ) 2018-08-06 12:17

引用1樓@ HOTnJUICY發表的 :
我就在這附近，早上咋沒看到呀

月壇南街北街全是公交車等著拉人

豆瓣:
今天大街上怎麼了？
來自: 保溫杯泡枸杞 2018-08-06 09:54:44
為啥今早從fu xing men地鐵出來沿線好多Police，還有人被隨機查身份證。

北京廚子 2018-08-06 10:00:30
徹查地域黑

虛行之 (流水他帶走光陰的故事改變一個人) 2018-08-06 10:00:47
還是因為p2p

保溫杯泡枸杞 2018-08-06 10:05:36
還是因為p2p 虛行之
這陣勢讓我懷疑是在抓逃犯

保溫杯泡枸杞 2018-08-06 10:06:04
徹查地域黑 北京廚子
右安門事件又有升級版？
........

有冇人收到風知咩事?

中國P2P雷爆潮誰負責 傳「金融難民」擬萬人進京上訪

【新唐人2018年08月03日訊】來關注中國網貸平台的危機。週五，有大陸民眾稱，將於8月6日在北京銀監會舉行萬人請願活動。那麽，誰該為這些金融難民負責呢？來看報導。
廣告

推特帳號「金融難民維權」在8月2日晚發消息，稱上萬P2P網貸投資人將於8月6日聚集北京，到銀監會舉行維權活動。

個體之間通過網路實現直接借貸的P2P網貸中介平台，自2007年開始在中國興起，並在當局鼓勵下快速發展，目前整個行業總規模達1.3萬億人民幣。

不過從2014年開始就出現了全國性的網貸平台爆雷，即P2P平台無法償付投資人本金利息而停業、清盤、倒閉甚至是法人跑路。

2015年「e租寶」爆出500億元大案，隨後P2P雷爆一波接一波。

哈佛大學政治經濟學博士楊建利：「如果一個公司背後或集資人背後有相當強的權力背景的話，即使出了事情，也沒有辦法對他們進行應有的懲罰。」

由於中國沒有完善的信用體系，P2P平台的國有背景或政府背書就成了民眾建立信任的依靠。然而不少爆雷的網貸平台恰恰擁有官方資質認證。如7月中旬杭州的萬人維權中，就有大量受害人，是投資有中國商務部和電子商務協會認證的「火錢理財」。

雖然投資是風險與利益並行，在正常市場經濟環境下也存在「旁氏騙局」。不過專家認為在中國現行制度下，就不僅僅是一個簡單的經濟問題。

哈佛大學政治經濟學博士楊建利：「中國的法治環境非常惡劣，法治環境惡劣的原因就是黨管一切。黨管一切，政府權力就很大，就影響市場經濟的運作，法治就缺位。到最後出了任何問題你黨無法推卸責任，因為黨管一切，因此出了問題黨就要負責。但在中國是黨有權、但不需要負責。」

在美中貿易戰不斷升級的情況下，習近平在7月底政治局會議上提出要確保經濟六個穩，其中就包括穩金融。

哈佛大學政治經濟學博士楊建利：「我覺得中國的基本盤非常有問題。這六個穩就說明目前中國的經濟環境非常不穩定。在經濟下滑情況下，各行業都會出現抗議。現在基本上每一次抗議活動都是一個行業、全國性抗議。」

根據官方發布的《2018年上半年 P2P發展監測報告》，已有700多家平台倒閉，涉及資金數千億。

而打算在8月6日進京請願的「金融難民」稱，中共當局已經對活動進行了「源頭化解穩控」的部署。另外，QQ 和微信上與網貸相關的大量維權群已被禁言及永久封號。

新唐人記者李蘭紐約報導

P2P 投資人北京集體維權遭維穩
2018年8月6日 14:03
葉兵

大批P2P網絡理財民間集資受害者週一上午從中國各地到北京請願維權。當局出動上千警力和數十輛大巴，嚴陣以待。

中國銀監會所在的北京金融街一帶各個路口和地鐵出口都有警察盤查行人。許多外地請願者還沒接近銀監會就被送上大巴，等待遣返。原定當天上午九點舉行的請願集會被當局阻止。

網傳視頻顯示，先到北京投宿旅店的請願者半夜被警察查房，並帶走傳喚。

一些請願者對美國之音表示，官方沒有出面幫助他們解決問題，反而派出警察壓制受害投資人，讓他們感到無助無望。

投資人在社交平台發消息說，上海高鐵車站有進京請願者被抓。

美國之音致電上海鐵路局公安處問詢，但無人接聽。中國銀監會信訪部門電話錄音提示線路忙， 記者多次撥打均無法接通。

P2p吸到咁多水 堆公司之後又無事 呢單野支那政府一定有份

唔洗問阿貴啦！！！

BTW，解決問問題既人黎解決問題就是支那優良文化大蝗道！！！！